\begin{ejercicio}{\ \\}
	\begin{itemize}
		\item Expresa los siguientes números en formato IEEE 754 de simple precisión:
		\begin{itemize}
			\item 162.5:\\Aplicando los mismos procedimientos que anteriormente, obtenemos:
			\begin{align*}
			\text{Signo (1 bit)} &=  0\\
			\text{Exponente (8 bits)} &= 1000\ 0110\\
			\text{Mantisa (23 bits)} &= 0100\ 0101\ 0000\ 0000\ 0000\ 000
			\end{align*}
			Por lo que quedaría:
			\begin{align*}
			162.5_{10} = 0 \quad 1000\ 0110 \quad 0100\ 0101\ 0000\ 0000\ 0000\ 000
			\end{align*}
			
			
			\item 11.75:
			\begin{align*}
			\text{Signo (1 bit)} &=  0\\
			\text{Exponente (8 bits)} &= 1000\ 0010\\
			\text{Mantisa (23 bits)} &= 0111\ 1000\ 0000\ 0000\ 0000\ 000
			\end{align*}
		\end{itemize}
	
		\item Realiza la suma de los dos números anteriores en formato IEEE 754 de simple precisión. Indica cada uno de los pasos que sigues para realizar la operación.
		\begin{enumerate}
			\item En primer lugar se comparan los exponentes de ambos números, desplazando la mantisa del número con el exponente más pequeño. En este caso, 162.5 tiene el exponente 134, y 11.75 tiene el exponente 129, de forma que tendremos que desplazar la mantisa de 11.75 a la derecha $134 - 130 = 4$ posiciones (no se debe olvidar el 1 implícito).
			Una vez que ambos números tienen el mismo exponente, podemos sumarlos:
			\begin{equation*}
				\begin{array}[t]{r}
				  1\ .\ 0100\ 0101\ 0000\ 0000\ 0000\ 000 \\
				+ 0\ .\ 0001\ 0111\ 1000\ 0000\ 0000\ 000 \\ 
				  \hline
				  1\ .\ 0101\ 1100\ 1000\ 0000\ 0000\ 000 \\
				\end{array} 
			\end{equation*}
			Por último se normalizaría la mantisa y se ajustarían los exponentes, aunque en este caso no es necesario, por lo que obtenemos el resultado:
			\begin{align*}
				\text{Signo (1 bit)} &=  0\\
				\text{Exponente (8 bits)} &= 1000\ 0110\\
				\text{Mantisa (23 bits)} &= 0101\ 1100\ 1000\ 0000\ 0000\ 000
			\end{align*}
			El resultado final es:
			\begin{align*}
				1 \quad 1000\ 0110 \quad 0101\ 1100\ 1000\ 0000\ 0000\ 000
			\end{align*}
		\end{enumerate}
	
	
	
		\item Atendiendo a la siguiente operación $+\infty \times 0 = \text{NaN}$, ¿se puede representar el
	resultado en formato IEEE 754 de simple precisión? En caso de ser posible, indica cómo.
	
		En este caso todos los operandos tienen su representación especial en el estándar IEEE~754:
		\begin{align*}
			+ \infty & = 0 \quad 1111\ 1111 \quad 0000\ 0000\ 0000\ 0000\ 0000\ 000 \\
			       0 & = 0 \quad 0000\ 0000 \quad 0000\ 0000\ 0000\ 0000\ 0000\ 000 \\
			\text{NaN}&= 0 \quad 1111\ 1111 \quad 1111\ 1111\ 1111\ 1111\ 1111\ 111
		\end{align*}
		Entonces, a la hora de realizar la multiplicación, habría que detectar ambos operandos especiales ($\infty$~y~0), y devolver el resultado correspondiente (NaN). 
	\end{itemize}
\end{ejercicio}